1.写法不一样：
后代选择器的标识为：空格  
如：ul li{width:150px;} 【ul 和 li 之间用空格隔开】
子选择器的标识为：>
如：ul>li{width:150px;}【ul 和 li 之间用>隔开】

2.功能不一样：
后代选择器(descendant selector），又称为包含选择器，可以选择某元素后代的元素，如上例，后代选择器是选择 ul 包围的所有元素中的所有 li 元素，包括儿子元素、孙子元素、曾孙元素等等。
与后代选择器相比，子元素选择器（Child selectors）只能选择作为某元素儿子元素的元素，子选择器仅仅选择 ul 包围的儿子元素中的 li 元素，不包括孙元素、曾孙元素等等等。

3.兼容性不一样：
后代选择器主流浏览器都兼容。
子选择器在 IE6 是不被支持的选择器，会出 bug！
